# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) Game Manual 0 Contributors |  Hosting Graciously Provided By //Copperforge
# This file is distributed under the same license as the Game Manual 0 package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# wwsk2008sq, 2023
# DomnickJYH, 2024
# Shawphy, 2024
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Game Manual 0 0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-19 04:15+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-08-16 05:18+0000\n"
"Last-Translator: Shawphy, 2024\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/gamemanual0/teams/148648/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:4
msgid "Design Tradeoffs"
msgstr "设计权衡"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:7
msgid "**Problem**"
msgstr "**问题**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:7
msgid "Solution"
msgstr "解决方案"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:9
msgid "**2 motor drivetrain**"
msgstr "**双电机驱动系统**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:11
msgid "Less power"
msgstr "减少功率"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:12
msgid "Less acceleration"
msgstr "加速度降低"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:9
msgid "**4 motor drivetrain**"
msgstr "**4 发动机传动系统**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:11
msgid "Ability to traverse obstacles"
msgstr "穿越障碍的能力"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:12
msgid "Improved power and acceleration"
msgstr "提高动力和加速度"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:14
msgid "**Pushbot**"
msgstr "**Pushbot**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:16
msgid "Poor agility/manuverability"
msgstr "灵活性/操纵性差"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:17
msgid "Poor top speed"
msgstr "最高速度低"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:14
msgid "**Mecanum, 6WD, etc.**"
msgstr "**麦轮、六轮驱动等**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:16
msgid "More agile, higher top speed"
msgstr "更灵活，最高速度更高"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:17
msgid "Customizable gear ratio"
msgstr "可定制的齿轮传动比"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:19
msgid "**Claw**"
msgstr "**爪子/夹子**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:21
msgid "Controls 1 element at a time"
msgstr "一次只能拾取1个元素"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:22
msgid "Easy to break"
msgstr "很容易被打断"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:19
msgid "**Intake**"
msgstr "**吸入拾取装置**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:21
msgid "Controls multiple elements at a time"
msgstr "能够同时收集多个元素"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:22
msgid "Much more efficient"
msgstr "效率要高得多"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:24
msgid "**Spur gear gearboxes**"
msgstr "**正齿轮变速箱**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:26
msgid "Not for high load use cases"
msgstr "不适合高负载下情况"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:27
msgid "Will break under shock load"
msgstr "在冲击负荷下会断裂"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:24
msgid "**Planetary gearboxes**"
msgstr "**行星齿轮箱**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:26
msgid "Better for drivetrains and high load"
msgstr "更适合传动系统和高负载情况"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:27
msgid "Resistant to shock loads"
msgstr "具有抗冲击的负荷能力"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:29
msgid "**Single/multi-axis arm**"
msgstr "**单轴/多轴机械臂**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:31
msgid "Often needs high gear ratio"
msgstr "通常需要较高的传动比"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:32
msgid "More complex than linear extension"
msgstr "比线性延伸的设计更复杂"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:29
msgid "**Linear extension**"
msgstr "**线性延伸**"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:31
msgid "Generally faster than arms"
msgstr "一般比机械臂快"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:32
msgid "Much more precise"
msgstr "精确得多"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:37
msgid "2 Motor Drivetrain |rarr| 4 Motor Drivetrain"
msgstr "2 发动机传动系统 |rarr| 4 发动机传动系统"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:39
msgid ""
"In general, it is not recommended for teams to use 2 motors on the "
"drivetrain, but instead use 4. This is mainly due to the added power and "
"increased acceleration 4 motors provide."
msgstr "一般来说，不建议车队在动力传动系统上使用 2 个电机，而是使用 4 个电机。这主要是因为 4 个电机可提供更强的动力和更快的加速度。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:41
msgid ""
"Typically, top speed is determined by the gear ratio and the motor "
"specifications, not the number of motors. **However**, acceleration is "
"affected by the number of motors, and as FTC\\ |reg| robots need to change "
"direction and accelerate numerous times per match, slow acceleration has a "
"significant adverse effect on the competitiveness of the robot. In addition,"
" 2 motor robots may struggle to get over obstacles or climb up ramps, due to"
" less power. One question that often comes up is \"don't I need more motors "
"for other things on the robot?\" This is a valid question, but the answer is"
" generally no. It is possible to build a competitive robot with 4 motors "
"allocated to drivetrain, and 4 motors for other mechanisms, so there should "
"be no reason to skimp. Do remember that the drivetrain is the foundation of "
"the robot. Your mechanisms will not be anywhere near optimized if the "
"drivetrain can't get your robot from A to B quickly and efficiently. There "
"has not been a game in FTC history where the top robots needed >4 motors for"
" the drivetrain, so this is a pretty safe rule to follow."
msgstr ""
"通常情况下，最高速度取决于齿轮比和电机规格，而不是电机数量。**然而**，加速度会受到电机数量的影响，由于 FTC | reg| "
"机器人在每场比赛中需要多次改变方向和加速，因此缓慢的加速度会对机器人的竞争力产生严重的不利影响。此外，由于功率较小，2电机的机器人在越过障碍或爬上斜坡时可能会比较吃力。一个经常出现的问题是：\"难道我不需要更多的电机来做机器人上的其他事情吗？这个问题很有道理，但答案通常是否定的。我们可以用分配给传动系统的"
" 4 个电机和用于其他机构的 4 "
"个电机来制造一个具有竞争力的机器人，因此没有理由吝啬。请记住，传动系统是机器人的基础。如果传动系统无法让机器人快速高效地从 A 地到达 B "
"地，那么您的机械装置就无法达到最佳状态。在 FTC 的历史上，没有一场比赛的顶尖机器人的动力与传动系统需要大于4 个电机，因此这是一条非常安全的常规。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:44
msgid "Pushbot |rarr| Mecanum, 6WD, Other Recommended Drivetrains"
msgstr "Pushbot |rarr| 麦轮, 6WD, 其他推荐动力传动系统"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:46
msgid ""
"The pushbot drivetrain, commonly built by first-year teams using the "
"*FIRST*\\ |reg|-provided guides, is not recommended as a competitive "
"drivetrain."
msgstr "一年级参赛队通常使用 *FIRST*\\ |reg| 提供的指南来构建 pushbot 传动系统，但不建议将其作为竞技传动系统。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:48
msgid ""
"We do recommend teams who have purchased the Tetrix kit to build it for "
"educational purposes only - that is, to get familiarized with the parts and "
"basic building principles using a :term:`channel-based <Channel>` kit. "
"However, we do not advise that teams use that pushbot at a competition due "
"to its many flaws."
msgstr ""
"我们建议购买了 Tetrix 套件的参赛队仅出于教学目的制作该套件，即使用 :term:`channel-based <Channel>` "
"套件熟悉零件和基本制作原理。但是，由于这种推杆传动机器人存在许多缺陷，我们不建议参赛队在比赛中使用。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:50
msgid ""
"The pushbot is powered by 2 motors, and as stated above, there isn't a "
"reason to stay with 2 motors on drivetrain."
msgstr "推动系统(事实上就是后驱，两个电机集中在底盘的某一边) 由 2 个电机驱动，如上所述，没有理由在传动系统上继续使用 2 个电机。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:51
msgid ""
"The pushbot has poor top speed and turning ability, given that the gear "
"ratio (40:1 on 4 inch wheels) is half the speed that many teams use."
msgstr "由于该设计的齿轮比（4 英寸车轮的齿轮比为 40:1）是许多车队使用的速度的一半，因此采用推动后驱方案的机器人的最高速度和转弯能力都很差。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:52
msgid "It is not advisable to use direct drive."
msgstr "不建议使用直驱。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:57
msgid "Passive Intake/Claw |rarr| Active Intake"
msgstr "被动吸入拾取装置/爪子 |rarr| 主动吸入拾取装置"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:59
msgid ""
"Active intakes (ones with continuous rotational motion) should always be "
"prioritized over passive intakes and grippers."
msgstr "主动吸取装置（具有连续旋转运动的进料口）的设计应始终优先于被动吸取装置和夹子/爪子。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:61
msgid ""
"Active intakes are much more efficient and effective in picking up common "
"game elements such as balls, cubes, and rectangular prisms than claws. This "
"has been a widely accepted rule; many Worlds-level robots over the years use"
" intakes. **The exception** is that a claw should be used for irregularly "
"shaped objects that would be impossible to control via intake; for example, "
"the relic in Relic Recovery."
msgstr ""
"在拾取球、立方体和矩形棱柱等常见游戏道具方面，主动式吸取装置要比爪子/夹子更有效率和效果。这是一条广为接受的规则；多年来，许多世界级机器人都使用吸取装置。**但是有一个例外**，那就是爪子应该用于夹取不规则形状的物体，因为这些物体不可能通过吸取装置来吸取；例如，比赛《Relic"
" Recovery》中的遗物。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:63
msgid "Intakes have two major advantages over claws."
msgstr "与爪子相比，主动吸取装置有两大优势。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:65
msgid "Intakes can control multiple game elements at a time."
msgstr "主动吸取装置可以同时控制多个像素。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:66
msgid ""
"Intakes are indiscriminate at picking up objects, making them much more "
"efficient."
msgstr "主动吸取装置在拾取物体时不加区分，因此更为高效。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:68
msgid ""
"Claws can only pick up one object at a time, and the driver needs to aim the"
" claw at that specific object to grab it. With an intake, the driver does "
"not need to focus on one game element - instead; intakes will just pick up "
"anything in its path, if designed properly. Claws are also prone to "
"breakage, and thus suffer to defensive robots. They are also generally more "
"fragile than intakes. Therefore, active intakes are as a result much more "
"efficient than claws. Nearly every competitive robot from past years has "
"used active intakes to great effect, so there is plenty of precedent to "
"follow."
msgstr ""
"爪子/夹子一次只能抓取一个物体，驾驶员需要将爪子对准特定物体才能抓取。有了主动吸取装置，驾驶员就不需要专注于一个像素--"
"相反，如果设计得当，吸入器会直接拾取路径上的任何东西。爪子也很容易损坏，因此对防御型机器人来说很不利。爪子一般也比吸取装置更脆弱。因此，主动吸取装置的效率要比爪子高得多。过去几年中，几乎所有的竞技机器人都使用了主动吸取装置，取得了很好的效果，因此现在的比赛机器有很多先例可循。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:71
msgid "Spur Gear Gearboxes |rarr| Planetary Gearboxes"
msgstr "正齿轮齿轮箱 |rarr| 行星齿轮箱"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:73
msgid ""
"Spur gear gearboxes are fine for most applications for a rookie team. We are"
" not advocating necessarily having to upgrade to planetary motors, but there"
" are some advantages which may become useful in more advanced use cases such"
" as high-load systems."
msgstr ""
"对于新手团队来说，正齿轮变速箱在大多数应用中都没有问题。我们并不主张一定要升级到行星式齿轮箱，但在高负荷系统等更高级的应用案例中，这些优势可能会变得非常有用。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:75
msgid ""
"Spur gear gearboxes have inherent disadvantages to planetary gearboxes. Spur"
" gear gearboxes should not be used in high-load situations, primarily "
"because the gears can strip and destroy the gearbox."
msgstr "与行星齿轮箱相比，正齿轮齿轮箱具有固有的缺点。正齿轮变速箱不应在高负荷情况下使用，这主要是因为齿轮可能会剥离并损坏变速箱。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:80
msgid "Single/multi axis arm |rarr| Linear extension"
msgstr "单轴/多轴机械臂 |rarr| 直线延伸"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:82
msgid ""
"Teams are generally advised to stay away from arms and move in the direction"
" of linear slides, primarily due to the issue of complexity. This is because"
" arms typically are less effective than linear extensions and are harder to "
"implement properly."
msgstr "一般建议团队尽量避免使用过机械臂设计，而改用线性延伸架构，这主要是出于复杂性的考虑。这是因为机械臂通常不如线性滑轨有效，而且更难正确实施。"

#: ../../gm0/source/docs/common-mechanisms/design-tradeoffs.rst:84
msgid ""
"Arms require a high gear ratio, so arms must be supported extremely well to "
"bear the torque that the motor provides. A poorly supported and/or "
"constructed arm will cause the driver needless pain as it is exceedingly "
"difficult to line up an arm that constantly shakes. In contrast, linear "
"extensions do not need to worry about gear ratios and gearboxes. They can be"
" optimized to be more efficient than arms, and typically are more precise, "
"as linear motion is easier to control than angular motion. Another positive "
"is that linear slides can have more extension than arms, with some reaching "
"5+ feet in length."
msgstr ""
"机械臂需要很高的齿轮比，因此必须对机械臂进行很好的支撑，以承受电机提供的扭矩。支撑和/或结构不良的机械臂会给操作手带来不必要的痛苦，因为要对准不断晃动的机械臂非常困难。相比之下，线性延伸器无需担心齿轮比和齿轮箱。由于线性运动比角度运动更容易控制，因此可以对其进行优化，使其比机械臂更高效，通常也更精确。另一个优点是，线性滑轨比机械臂有更大的伸展空间，有些长度可达"
" 5 英尺以上。"
